被指“臭閪” 繼而怒告

台灣一名小有名氣、在Facebook專頁有14萬人追蹤的22歲游姓男模，原本與一名同齡的范姓網紅女歌手交往。但兩人分手後，游男疑在一個網絡直播節目中，私下向主持人抱怨前女友「私處很臭」。事件輾轉讓范女得知，女方日前怒而報案，控向游男誹謗。

據了解，游男之前曾與經紀公司有糾紛，為此還鬧上新聞版面；他與范女交往期間，還常在Facebook晒恩愛，貼出一同出遊或工作的合照，外界也認為二人十分登對，雙方後來低調分手。

至今年1月，游男在參加一個網絡直播節目，私下與主持人聊起范女，突然爆料指「她（范女）的陰道很臭！」未豈主持人事後竟出賣游男，將他在節目錄影現場的惡行惡狀一五一十告訴范女。范女聽聞後十分憤怒，在主持人陪同下向游男提起誹謗告訴。

有律師指出，罵人「私處很臭」已經涉及私德，足以貶損人家的名譽，有公然污辱跟妨害名譽的問題。目前游男對於遭范女提告誹謗罪一事不願多作說明。

講事實既話點告

臭你又奶

中一女生被笑肥 掟凳襲男同學
官︰講瘦又話人諷刺你

咸香

應該講佢下面有病

我都有呢個唸法, 如果上法庭, 係咪要定義左咩叫"臭閪"先, 然後再測試佢係定唔係, 我覺得幾有意思, 因為佢隨時敗訴

點睇都係鬧人臭閪個位比證明先啦
佢比唔到實質證明又周圍鬧

告得入唯有以後用香閪代替

誹謗同公然侮辱係只要有講出合乎損害名譽既要件後 原告提出你有講過就完成舉證責任

跟住就係被告提出證明呢件事係真或者手上有既證據確信為真先會無罪

exactly樓上成班傻佬

個官好波

傳召證人”聞西“
法官大人可以叫我全名"達聞西"得嘛？

呈上一號證人個閪

主觀描述事物都有罪?

呢d無得告，我話你樣衰唔通你又告我咩？

唔一定咖，你知台灣法律on99

實質證據呢？ 咁你同9up有咩分別
對方話無俾你聞過咁你點

小弟有一day由旺角返屋企，由於太夜，因此要搭亡命小巴

在小巴上坐在司機後的一對情侶，在上車後不斷鬧交。
女的不斷鬧男是仆x，而男則鬧女的是死八婆。
經過15分鐘的「口部對戰」，男的終於忍不到，講了一句粗口。

男︰「正臭x，講極都唔明，正臭x（x為粗口也）」
女︰「如果真系臭，咁你又『奶』」

突然全車靜晒，司機減速駕駛。

各位男士要講粗口鬧人要三思
免得把生活公諸於世。

繼承德國既法律點會on99
話人樣衰咪侵害人格權
樣貌既好醜點分標準

原來真係閪臭

完全兩回事
條女因為掟凳襲男同學被人吿
而家係條女被人話閪臭告人

但兩人分手後，游男疑在一個網絡直播節目中，私下向主持人抱怨前女友「私處很臭」。

男女朋友，屌過好正常喎

個法官對肥婆有陰影

咁咪要你證明臭囉

你屌過係得自己知
法官有份屌咩
唔係點會要你提出臭既證明俾法官

唔識台灣法
不過如果係香港既話
誹謗係要原告人舉證話自己唔係臭閪
個男人唔洗

事實係咪都算誹謗？

你講既例子唔算犯法
你口講姐 口說無憑 邊個知你咪講大話
我夠話誠哥差我100億啦 借據呢？
唔通我又話佢有同我講過就得？
然後法官就判誠哥要還100億俾我？

姐係原來東方要舉證 ？

唔算 不過會有公然侮辱 除非你講既事涉及公眾利益 或為 保護特定利益

你咁on9既 咁都唔明
法官唔係你肚入面既蟲 唔會知你感受
你口講既親身感受只有你知 無其他證明既話你呢段感受會有幾強既證據力呀？

英美法都係一樣

在英國的普通法中，把誹謗罪作為傳統的嚴格責任犯罪。所謂嚴格責任犯罪，就是說，法律並不要求控訴方在審判中證明被告人犯罪的故意或過失，只要證明被告人實施了該犯罪行為並造成了危害結果，就完成了舉證責任，法院就可以判被告人承擔刑事責任
原文網址：

咁行入一間食店，真係好臭，大叫「哇屌，好臭啊」，咁個店主可唔可以告你損害名譽？

On9 台灣法律 打機見到台仔一定撚鳩佢叫佢告我

可

利害關係人既自白可信程度唔高 ok?
做過男女朋友=/=有性行為

上高登都要有圖有真相啦
反而上法庭9up就得？

但在謝偉俊v.鄭經翰一案中，確立公允評論（fair comment）的原則，即被告一方在發表言論時，是真誠地相信其發表的是公允評論，即使其懷有偏見或別有用心，亦可以用作免責辯護，從而保障大眾就公眾利益發表意見時，可以用作抗辯理據。

你話你聞過
再加以形容對方下體既特點
如某位置有2粒痣
陰唇外反 深棕色等
以證明你好大機會做過
個官會接納

咁你話人臭西 又話無野證明一個人個西係臭？ 咁算唔算誹謗？無中生有？

誹謗本來就會有免責條款

Yup
閪臭
not 臭閪

內容農場都可以參考....

唔聞都仲有其他條例入佢wo

我求其搵 但大抵原則都係咁

誹謗既係

人地係告你抵毀佢名譽 咁你證明唔到佢西臭係咪你輸呀 要原告證明咩野呀

臭，一般又作臭味，是指令人不悅的氣味所具有的特徵，其反義詞為香味，不少種類的臭味，是由於對嗅覺器官刺激性的化學物質所引起的。 臭味物質多含硫、氮等化學元素，如硫化氫（臭雞蛋味）、氨氣（尿味）、糞臭素等。 但各種社會文化以及不同濃度的情況下，對於何者為香味或臭味常有不同的認知。例如在低濃度下，糞臭素具有花香味，因而被作為香料使用。[3]

係咪游勝綸
好靚仔架

旁聽d人笑到仆街都似

私下向主持人抱怨前女友「私處很臭」

中華民國
刑法 第 309 條 （公然侮辱罪）
未指出具體事實，而公然對他人為輕蔑之表示，這種行為使人難堪，足以貶損他人在社會上的地位 ，因此刑法三百０九條規定：「公然侮辱人者，處拘役或三百元以下罰金。以強暴犯前項之罪者，處一年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。」如前述，根據院字二 O 三三號解釋，所謂「公然」是指不特定人或多數人得以共聞共見之狀況 所謂以強暴犯前項之罪者，是指以暴力公然對他人做出輕蔑的表示，例如：向他人吐口水

告唔到公然侮辱喎，佢只係私下對特定一個人講

你真係好撚on9
你話a某某某犯左誹謗

A告你 a舉證你講既野抵毀到佢名譽

到你舉證
你提唔到實質證明呢件事係存在或者你手上有既資料證據證明有可能有呢件事
咁咪輸
舉證責任係你度呀傻仔

可能有一個以上既主持人

咁都係特定嘅多人
不是「不特定多人」

無睇內容 如果剩係同a私下講 只犯誹謗
如果觀眾都聽到 2樣犯晒

得啖笑 台灣既法制算先進已經

要證據既話搵埋屌過條女既襟兄弟囉

3人以上 公開場所 就合要件

唔洗惱羞成怒
你站係法官立場 被告話我有屌過 但提唔出其他證明 就一目瞭然 原告只要話無俾你聞或屌過 你已經收左皮

即係你眨低左人名譽 人地有受名譽既損害
告你 你提唔出證明 只係話有屌過 咁就可以贏？ 笑左

一件事證明唔到人地係
而你就話人地係
人地係外界眼中睇落已經係名譽受損
咁都唔叫誹謗笑左

咁舉證責任係你到 你證明唔到咪輸囉傻9

咁即係連「臭」呢個字都唔可以講啦

你三日冇洗頭，話你當時個頭臭都係誹謗你？
因為上庭嗰時你已經洗咗頭，已經無法證實你當時個頭臭唔臭

要睇具體情況

台灣話人智障都告得入啦

刑法同條第三項前段以對誹謗之事，能證明其為真實者不罰，係針對言論內容與事實相符者之保障，並藉以限定刑罰權之範圍，非謂指摘或傳述誹謗事項之行為人，必須自行證明其言論內容確屬真實，始能免於刑責。惟行為人雖不能證明言論內容為真實，但依其所提證據資料，認為行為人有相當理由確信其為真實者，即不能以誹謗罪之刑責相繩，亦不得以此項規定而免除檢察官或自訴人於訴訟程序中，依法應負行為人故意毀損他人名譽之舉證責任，或法院發現其為真實之義務

呢種多數告公然侮辱

咁如果條女唔肯比個閪人聞咁點

智障真係有醫學定義喎

同殺人嫌犯唔肯講條屍係邊一樣

照你既講法
只要構成名譽受捐 = 誹謗既話
咁你鬧一個人「臭」「肥」「樣衰」
名譽就受捐 誹謗就構成
其實就入得罪
無敵法例

所大家上連登要小心
千奇唔好人身攻擊 唔係就準備打官司

自己睇
後竹[img]

台灣法例我唔識

如果係喺香港講「臭閪」
跟據謝偉俊v.鄭經翰一案，發表言論時，是真誠地相信其發表的是公允評論，可以用作免責辯護

雙方做過男女朋友，見過佢個閪，咁已經足夠證明你「臭」呢個評論喺有根據
如果你話一個電視明星係臭閪，咁個明星就告得，因為你冇可能見過聞過佢個閪，咁就唔需要證明個明星個閪臭唔臭

即係個男可以叫條女比個閪人聞
條女拒絕就好大機會告唔入?

要係公眾人物 呢樣全世界都有

你知道一個人係殺人犯 但唔知條屍係邊
你唔可以逼佢俾屍體既地點你知 要自己搵

咁都有罵戰

刑法第三百零一條規定：
意圖散布於眾，而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪

所謂「散佈於眾」意圖，係指向不特定人或特定多數人散佈之意圖，包括向新聞媒體或某些人公布。

同主持人私下講，係連誹謗都告唔入，因爲係「特定的一個人」，並非散布於眾

私下講係唔算
但內文係網路直播中wo?

咪玩啦 你講呢個case係你要告個殺人犯唔係殺人犯要告你喎

洩漏都算 因唔係可受公評之事
[img]

人地舉證完左 到被告舉證佢講既係真 即係要被告舉證佢手上有既證據資料令佢確信為真

但兩人分手後，游男疑在一個網絡直播節目中，私下向主持人抱怨前女友「私處很臭」

應該喺係休息時講，如果係直播中講，段新聞係寫「在一個網絡直播節目中向主持人抱怨」

但後期唔係爆俾傳媒知咩 咁咪主持人中招
如果係主持人爆

參考下 如果口講=證據

主持人事後竟出賣游男，將他在節目錄影現場的惡行惡狀一五一十告訴范女

主持人都唔會有事，因爲冇第三者

如果我同你喺一間密室，無論我講乜嘢，就算你裝咗偷聽器錄咗音，都告唔成誹謗，因為你俾段錄音人聽，散布嗰個你你唔係我

你貼乜鳩啊，呢個例子關呢單案鳩事

咁如果照你講私下係唔成立 我以為係主持人同傳媒講或者節目中講

意思係指口講既證據力係好低 要有其他相關證明

之前做過男女朋友，有啲親密恩愛相片
咁仲唔係有足夠證明

咁都係證明有關係姐
點證明西臭

佢見過囉

如果你去過一間食店，話嗰間食店臭係有根基
如果你從未去過間食店，又話嗰間食店臭就係誹謗，不論嗰間食店係咪真係臭

咁你話人臭係咪係要舉證呀 係主觀 但你提出到證
據可以令到一般人都覺得臭咪得囉
因為每個人都唔同感受所以要令一般人既觀感認同你就得

上面只係舉例話 口講=證據 既證據力去到邊
要有其他證明以圓其說

「臭」呢樣嘢係主觀評論，只需證明佢有見過聞過就可以

所以咪話有扑 係臭 但你點證明俾法官知佢係臭
爭點咪呢度

但係呢樣好難姐
即係有人覺得榴槤好臭，有人覺得榴槤好香
咁個被告唔中意榴槤浸味唔可以覺得臭？

咁用行動去証明自己唔臭囉

台灣人水準
玩lol成日見依啲人

以一般大眾觀感而定

台灣D法律係on9 d

所以法律真係唔係小朋友玩嘅嘢

咁榴槤，鹹魚呢啲好大眾會接觸到，都無咩大眾觀感啦
都接近一半中意一半唔中意
咁又可以點？

似你地唔明
你親身有經歷 同呈現到你既經歷俾法官知 法官都會覺得臭 係2回事 舉證之所在敗訴之所在

想問你 你屌過 有相 有性行為 同臭 有咩關聯
法官只會知有性行為 有男女關係 而唔會係呢2件事得出臭既結論

你舉過咸魚既臭味可以上到庭既例子黎聽下先

唔洗理佢，咩都唔識討厭條毛咩
ok，法律唔係個個都識，但上面又有晒條文又有案例都唔睇，不如叫皇上派聖旨算啦
唔接受世界唔係跟佢方法行噉有咩好討論

咁榴槤，鹹魚呢啲好大眾會接觸到，都無咩大眾觀感啦
都接近一半中意一半唔中意
咁又可以點？[/quote]

你舉過咸魚既臭味可以上到庭既例子黎聽下先[/quote]
咩呀...又係你話用大眾觀感嘛
但係真係有人中意鹹魚浸鹹香味，又有人覺得果種臭喎
咁浸味到底係香定臭？
覺得臭要說服埋覺得香果啲？好強人所難姐

你舉過咸魚既臭味可以上到庭既例子黎聽下先[/quote]
咩呀...又係你話用大眾觀感嘛
但係真係有人中意鹹魚浸鹹香味，又有人覺得果種臭喎
咁浸味到底係香定臭？
覺得臭要說服埋覺得香果啲？好強人所難姐[/quote]

如果有大量咪入侵你間屋 係侵權行為 你可以禁止
但人地私人地方有咩味你管唔到 除非危害公眾安全

又關入唔入屋咩事...
講緊臭味個個都唔同感覺呀

用猥瑣做例子 依一般社會通念

佢似閱讀有障礙
如果唔係嘅話，點會唔明上面都講法律上點處理「主觀」評論

咁一樣野臭唔臭會點樣令人起爭執呀
咁我咪舉個例子俾你囉

咁你聞到姐 法官聞唔到架嘛 明未？

點會唔會
日常生活成日都好興
情境：生果鋪賣榴槤
A:嘩榴槤味好香呀
B:嘩屌臭到飛起

咁咪上面例子 人地私人地方咪得

乜柒嘢呀
你講緊乜柒嘢呀

連登太多大陸五毛
但呢啲post可以一齊玩下ge

台灣/大陸/澳門/日本/韓國：條仔要prove佢真係臭
香港/英國：條女要prove佢真係唔臭

有樣野叫 微罪不舉

你以為「私處」係「私家地方」嘅意思呀？

有
我都想去呂宋北部逛下

on9
佢越扯越遠

咪住先，即係咁，而家個情境係個男嘅話個女嘅臭西呀嘛
咁樣佢地之前係男女朋友關係，扑過野奶過西都係合理嘅可能
咁當佢聞過啦，呢個位假設左先
條仔覺得臭（主觀感受），要全世界都覺得臭，條仔先可以覺得條女個西臭？？？
即係個榴槤我覺得臭，要全世界覺得臭，我先可以覺得個榴槤臭？？？？
我諗唔明喎

你講物9呀 佢話榴連味影響人呀

可以架 佢證明到你有同第3人講過 而佢頭臭係會影響到佢名譽咪得
有無減低名譽呢樣野要睇佢本身個人條件地位之類

推薦你睇legalhigh其中一集 講套漫畫抵毀對方名譽

自己睇多D刑法書

俾埋條LINK你睇 LEGALHIGH

屌，己經唔知佢扯到去邊

話頭臭就講微罪不舉
話閪臭就講一定告得入

呢集咪就係講緊，原告話本漫畫抹黑緊，辨方話本漫畫讚揚緊
最後係主觀評論，告唔入囉
你咪以為個個都冇睇過套日劇先得架
用套劇大人，反轉摑返自己

佢唔係用主觀 係用訪問一般社會大眾 咪第3人既觀感

話頭臭同下陰臭邊樣嚴重D
同埋誹謗係自訴 所以先無咩人會告 因為罰唔重

咁咪即係叫女事主要攞個閪出嚟俾大家聞下
你知唔知自己講緊乜啊

有咩分別 咪又係因為唔衛生先臭

咁若果你係被告，法官叫你證明條女個西係臭，你點證明

又LOOP返去呢個POINT
追下POST先啦，得幾頁唧

咪話我有聞過，主觀評論

睇下我覆邊個

一個人唔夠客觀唔夠數據
請哂所有陪審團同旁聽聞就啱

本身都冇人知 一上新聞就個個知

講撚左8頁 都無條女既圖

事主唔係公然，係個主播爆

你講啲野根本冇logic既

屌你人呢，快啲出嚟同我證明

No !臭味感受各人有不同，應該全法庭聽審嘅人都聞下個閪後再現場投暗票

行為人於發表言論時並非明知所言非真實 而故意捏造虛偽事實，或並非因重大過失或輕率而未探究所 言是否為真實致其陳述與事實不符，皆排除於第310條之處 罰範圍外，認行為人不負相關刑責。因此，行為人就其指摘 或傳述非涉及私德而與公共利益有關之事項，雖不能證明言 論內容為真實，但依其所憑之證據資料，認為行為人有相當 理由確信其為真實，即主觀上有確信『所指摘或傳述之事為 真實』之認識，即欠缺故意，不能以誹謗罪之刑責相繩。又刑法第311條係關於『意見表達』或對於事物之『評論，就誹謗罪特設之阻卻違法事由，目的在維護善意發表意見之自由，亦不生牴觸憲法問題，司法院大法官釋字第509號著有解釋。是針對特定事項，依個人價值判斷所提出之主觀意見、評論或批判，此種意見表達，仍須符合該條第3款『以善意發表言論，對於可受公評之事為適當評論』，即所謂『合理評論原則』之規定，始得據以阻卻違法。易言之，憲法對於『事實陳述』之言論，係透過『實質（真正）惡意原則』予以保障，對於『意見表達』之言論，則透過『合理評論原則』，亦即『以善意發表言論，對於可受公評之事為適當 評論』之誹謗罪阻卻違法事由，賦與絕對保障」
（最高法院99年度台上字第560號判決意旨可資參照）

即係你證明到閪臭又點 涉及私德而唔關公眾利益事一樣成罪

再者台灣係無陪審團 , 認識下大陸法制再黎吠

然後因為你係被告 , 即使你話有過性行為 , 供詞可信程度係好低 (正如每個賊都話自己無偷野一樣 , 所以要其他實質證據去圓滿你既講法)

加上誹謗罪既舉證責任分配係 :

原告 (如非公眾人物) : 只需舉證名譽受具體損害即可 而受損害既標準係依其個人生活社會地位而定

而被告既舉證責任 :

按行為人就其發表之言論所憑之證據資料，雖非真正，但其
提出過程並非因惡意或重大輕率，而有相當理由確信其為真
正，且應就所提出之證據資料，說明依何理由確信所發表言
論之內容為真實，始可免除誹謗罪責；若行為人就其發表之
言論所憑之證據資料原非真正，而其提出過程有惡意或重大
輕率情形，且查與事實不符，只憑主觀判斷而杜撰或誇大事
實，公然以貶抑言詞散布謠言、傳播虛構具體事實為不實陳
述，而達於誹謗他人名譽之程度，自非不得律以誹謗罪責，

2回事 話頭臭未必會毀損你名譽 但話一名女性西臭會
都係依社會一般通念

再者話人頭臭要自訴 時間精神上法庭 加上判得唔重
要告既誘因唔大

依一般社會通念及一般合理之人認知，此行為客觀上將使告訴人受辱難堪、羞憤，而貶損告訴人社會之人格評價。

摘錄自台灣司法判決

咁你證明唔到咁入罪囉傻9

上庭之前要經過驗閪手續, 矇住被告對眼, 攞幾隻閪畀被告聞, 認下邊隻係原告既

我而家假設你係被告，叫你證明呀

被告證明唔到咪入罪 ON9架你 無人叫你亂罵人 言論自由同名譽權相沖突時要作出讓步

必然入罪嘅法律，就必然係一條惡法。
台灣司法

你有無睇真D 上面長篇我有講被告舉證責任
你話有過性行為 但只憑口講既供詞係唔會足以說服法官
你做律師幫人咁樣辯護 當事人被你害死 對造俾你笑死

如果我亂講一個公廁好臭 搞到再冇人願意入果個公廁 咁算唔算涉及公眾利益

無必然入罪 你要講既野係足以眨低人地人格地位先會入
因為言論自由唔係俾你用你言語侵犯人地既名譽同人性尊嚴
人地既名譽同人性尊嚴都受憲法保護 2個基本權利相沖突時
言論自由就要睇係咪涉及公德 所以公眾人物係可以受公評

俾個無入罪既例子你

公廁係死物 係唔受憲法保護

咁如果我指果個公廁係公眾人物呢

即係指一個人係公廁係人都可以上?
有類似相關案例
如果你既公廁再加前言後語影射一個人
而呢段文字會令人聯想起某人係有機會
不過要睇你呢描述係點

你要罵人係臭西 人地告你誹謗 法官問你點證明人地係臭西
你話無得證明 所以告我唔入 咁樣得唔得?

按行為人就其發表之言論所憑之證據資料，雖非真正，但其
提出過程並非因惡意或重大輕率，而有相當理由確信其為真
正，且應就所提出之證據資料，說明依何理由確信所發表言
論之內容為真實，始可免除誹謗罪責；若行為人就其發表之
言論所憑之證據資料原非真正，而其提出過程有惡意或重大
輕率情形，且查與事實不符，只憑主觀判斷而杜撰或誇大事
實，公然以貶抑言詞散布謠言、傳播虛構具體事實為不實陳
述，而達於誹謗他人名譽之程度，自非不得律以誹謗罪責

睇清楚呢段 係要你

有相當理由確信其為真
正，且應就所提出之證據資料，說明依何理由確信所發表言
論之內容為真實，始可免除誹謗罪責

Oh my god
好彩佢有人肯娶咋

有相關例子
用文字係罪加一等 因為文字既流傳同保留時間係俾言語長而且高同容易傳播

再者罵人臭西係私德 唔涉及公眾利益 好大機會入

Oh my god
大家千祈唔好估到我講邊個

你用文字留? 頂多罰你幾萬台幣易科
而且反正係俾法院 不如庭外和解俾幾萬佢算 唔洗煩上法庭
因為排一排可能要成年 仲要睇你事發地係邊而歸邊個法院管

QUOTE多次

咁係咪真係臭先

佢呢刻唔臭唔代表當時唔臭WO

你大陸黎?

臭唔臭都唔關公益事而唔關其他人事
唔係你想講就咩都可以講

大陸法關於誹謗既原則係美國黎
因為美國創設左幾個原則 真實惡意等等

等我幫手做專家證人

點睇都係告人誹謗個位比證明先啦
佢比唔到實質證明又周圍吿

控方舉證是常識吧

變左法律教學

控方舉證有時係顛倒
因為某D罪既舉證係超級困難 比如運毒 你要證明一個毒犯知入面係毒係好難 所以會將責任推到被告方
法律推定佢係知情 佢要證明自己係唔知情 唔係既話任何運毒無可能入到咁濟

而誹謗要控方舉證佢受到名譽既責害就夠
因為無中生有 要證明自己係無做呢樣野都好難 所以舉證只需證明有名譽受損就夠

咁無得證明，就告得入，又得唔得？

運毒唔理普通法定大陸法都假定佢係知情？

無可比性，佢無入罪唔係因為個被告證明到自己講嘅嘢係真，而係因為佢無指名道姓，所以個官判佢無對個細路造成名譽損害。

而「證據資料」係言論（指摘或傳述誹謗事項）之依據，此所指「證據資料」應係真正，或雖非真正，但其提出並非因惡意或重大輕率前提下，有相當理由確信其為真正者而言。

無證明你做咩要罵人?

咁個被告可唔可以叫個專家去取證，證明係臭？

而家照你嘅講法，係無論我講嘅嘢係咪事實，只要一對條友造成名譽損害，咁就必然入罪，咁樣仲唔係司法已完

錯 我指既係呢條唔係必然入既罪
指既係呢番言論係惡意定善意 且 有無眨低對方地位

法官係指教師只係希望其他同學唔係因為A有病 而呢個病會令佢作出某D奇怪既行為 等其他同學唔好排斥佢
並無眨低對方既意圖
因為刑法除左過失傷害同過失殺人 所以罪都要犯罪人有故意

咁人地會唔會俾你取? 人地係原告 你借人錢 人地無借據 張借據係你到 你會唔會俾張借據人告你還錢?
再者話人臭西係唔涉及公眾利益

事實要睇呢件事實會唔會眨低人名譽 你話人有錢會眨低人?
你話女人 係雞係妓女 呢D先叫眨低人

英美法唔係好清楚 淨係讀過D導論
但大陸法大抵係咁 但其實一般俾人抓運毒警察都會差有無前科等等之類 唔係求其捉人

正如海關一日幾百人出入 無可能咩人都查到
如果斷正大量個D都係有線報架啦
雖然我都俾人查過一次 係大陸返澳門關俾差佬叫入房查

請正面回應

名譽受損 你咪嫌犯 而呢番言論係咪足以眨低對方名譽
由第3人既法官依一般社會通念作出判斷 唔會一定入罪
而且名譽有無受損係睇你社會地位

例如:

刑法第311 條各款就行為人善意發表言論，固設有免除刑 責之事由，惟被告指摘「帶一隻狗來做主委」、「帶一隻豬來做主委」等字句表達，已難認被告係出於「善意」所為「適當」評論

相對於名譽之保障，個人依其自由意志，將所知所思以言語或其他形式表現於外之所謂表見自由（包括言論、講學、著作、出版、傳播、討論、評論自由在內）」，同為憲法、法律所應保障之基本權利，國家應給予最大限度之維護，俾其實現自我、溝通意見、追求真理及監督各種政治或社會活動之功能得以發揮，況發表言論非但係一種個人之自由權，甚且可進而維護公共利益，惟行使表見自由時，往往不免侵害他人之名譽，在表見自由與個人名譽之保障出現利益衝突時，法律不可一昧為保障個人名譽而犧牲表見自由，亦不可一昧為保障表見自由而犧牲個人名譽之保障，必須依比例原則權衡二個法益，劃定表見自由與個人名譽保障之適當界限，此即憲法第23條規定之旨，且在行使表見自由而侵害個人名譽

你都無答到我問題，我問係咪只要法官覺得條友名譽受損，就一定入硬

邊忽平衡

咁第3人睇落去都覺得被告毀損原告名譽 咁都唔入?
無人叫你隨便罵人架WO 大陸法既自由心證就係咁

平衡係指對方係公眾人物且你話佢既事係可以受到公眾評論就可以免責 唔通出街隨便指人黎罵你覺得可以?

講完等於無講

有咁難明?
2種權利沖突時就要其中一種權利讓步 因為權利係無高低之分 言論自由有分高價值言論同低價值言論

你覺得高價值但我覺得低價值又點？言論好多都好主觀？咁又點平衡？

雙階理論

高價值言論 = 政治性 , 社會批評言論

低價值言論 = 廣告 , 猥褻 , 誹謗 , 煽動性(呢個多數唔受言論自由保障)

對言論自由有興趣可以參考下政大呢份野

雖然係美國法院判例導出黎 但有其他國家都參考左呢個理論而援用 台灣大法官解釋都有援用黎解釋法律

小弟唔明, 假設佢個西真係臭, 我講既係事實
但係上面位絲打講果套係我無論點都無可能証明到
因為個西係原告到
咁姐係我只要鬧一個人, 無論我係對定錯都係入罪?

公然侮辱係抽象既漫罵 只要唔係公然 就唔成立 所以罵人最好係房/密室等私人空間 LINE/WAPPS/微信呢D單對單既聊天對話唔會成立 但多人聊天室會

誹謗係具體事實 但唔涉及公益 只係人地隱私或者令人不堪既事就會係

但係我都係可以話我係陳述緊一個事實架, 所以只要果句話令到一個人唔HAPPY就告得我?

以善意發表言論，而有左列情形之一者，不罰：
一、因自衛、自辯或保護合法之利益者。
二、公務員因職務而報告者。
三、對於可受公評之事，而為適當之評論者。
四、對於中央及地方之會議或法院或公眾集會之記事，而為適當之載述者

你講既具體事實係上述其一就OK

點界定一個人言論係咪善意？

行為人就其所指摘或傳述之事，應
盡何種程度之查證義務，始能認其有相當理由確信其為真實，而
屬善意發表言論，應參酌行為人之動機、目的及所發表言論之散
布力、影響力而為觀察，倘為達特定目的，而對於未經證實之傳
聞，故意迴避合理之查證義務，率行以發送傳單、舉行記者會、
出版書籍等方式加以傳述或指摘，依一般社會生活經驗觀察，即
應認為其有惡意。

「私處很臭」係一個身體現象
點解涉及私德? 唔係好明

做得多壞事個度會臭?